【非洲豬瘟】本地豬農擬發起「不合作運動」 促禁大陸疫區豬入境

內地非洲豬瘟疫情持續蔓延，港府部署一旦本港爆疫會撲殺涉事豬場的豬隻，但業界不滿殺豬範圍太窄，即屠房爆疫不會盡殺場內所有豬隻，擔心此舉威脅本地豬，擬發起「不合作運動」，包括拒絕登記藥物及豬隻數目等，要求港府加強防疫，包括撲殺爆疫屠房內所有豬隻、禁止爆疫症的內地省份豬隻供港，以及若有本地農場受感染，封鎖該農場方圓3公里範圍，直至確認再無豬隻染病才准復賣。

香港禽畜業聯會主席莊忠平指，非洲豬瘟沒有疫苗，豬隻染病幾乎必死，倘政府繼續現行安排，或令病毒傳到本地豬隻，「變咗風土病就玩完」，批評政府「置我哋（本地豬農）於不顧，淨係掛住香港人要有豬食」。他稱，業界理解港人對豬肉有需求，並無要求政府完全禁止內地豬進口，只是希望加強防疫，例如屠房內若有豬隻感染非洲豬瘟，應撲殺當時在屠房內的所有豬隻，以及禁止個別爆疫省份的豬隻供港，阻止病毒傳播。

廣告

莊忠平指，業界過去曾向政府提出過不少建議，包括屠場分開屠宰內地進口豬隻及本地豬隻，至今未聞樓梯響，「上水屠房連消毒池都無一個」，因此業界醖釀「不合作運動」，抗議政府措施不完善，他估計屆時全港43個豬場都會參與。

香港農業聯合會主席陳建業表示，政府傾向分開中港活豬屠宰，下周會繼續與業界商討。若上水屠房集中處理每日逾4,000隻內地活豬，荃灣屠房集中處理每日200至300隻本地豬，荃灣屠房屠宰豬的數量太少，未必能維持營運成本，運輸業界及買手需重新安排運輸等流程，需再協調各持份者。

對於豬農發起「不合作運動」，據悉漁護署聖誕後會與豬農會面解釋做法。消息指因豬隻在屠房逗留時間只有一至兩天，即使有豬隻出現病徵，病毒沒時間大量繁殖，大規模傳播給其他豬及牲畜的機會低，故只需銷毀有病徵及同批次的豬，不需要將屠房其他沒有病徵的牲畜銷毀。政府已擬訂若本港出現非洲豬瘟要殺豬的賠償方案，會按市價賠償。據悉，以現時平均一擔豬批發價1,300元至1,400元計算，一隻2擔重即200斤的豬賠償2,000多元。較貴的種豬會賠數千至1萬元。署方相信豬農不會有損失，聖誕後會與豬農商討賠償方案。

漁護署日前表示，本港爆發非洲豬瘟的風險屬中度。據悉，漁護署專家評估，若本港防線失守，爆發第一次非洲豬瘟，之後會有相當大的機會重覆爆發，「久唔久會有一單」，所以現時必須加強措施，防止第一次爆發。漁護署專家研究其他國家爆發非洲豬瘟經驗，發現若非洲豬瘟第一次出現後，該地方會重覆出現疫情。所以若本港出現非洲豬瘟，不論病毒來自內地供港活豬或本地豬場，只要爆發第一次，如情況不樂觀就很有可能繼續出現爆發。

反了反了

官迫民反

何俊賢，BBS（英語：Steven Ho Chun-yin，1979年11月30日－）[1]，綽號高佬賢[2]，香港漁民團體聯會會長，民建聯成員。2012年9月以105票當選香港立法會漁農界功能界別議員[3]，2016年再度高票連任

係咪搞港獨班你班漁農界

豬農勇武過本土派

港豬都識反抗

咁你話應該點做呀?由得佢繼續輸入病毒，玩到冚港剷?

香港豬農投咩票先

五毛正仆街！

既然你咁憂國憂黨,食黨祿分黨憂,你食多D,食埋我果份

林奠 : 砌紅線

林奠 : 踩紅線

豬農好似搞港獨喎

雞又禽流感
牛又瘋牛症
豬又發豬瘟

依個世界仲有乜野可以安全食用

好唔愛國喎